\chapter{Projekt systemu (Piotr Chojnowski)}
\label{chap:project}

\section{Zespół i harmonogram prac}
Zespół projektowy składa się z czterech studentów:

\begin{itemize}
    \item Michał Kortas
    \item Piotr Chojnowski
    \item Kamil Danecki
    \item Paweł Januszczak
\end{itemize}
\hfill
\newline
\begin{tabular}{ |p{3cm}|p{8cm}|  }
 \hline
 \textbf{Miesiąc} & \textbf{Zadania} \\ 
 \hline
 Luty & zadania \\
 \hline
 Marzec & zadania \\   
 \hline
 Kwiecień & zadania \\ 
 \hline
 Maj & zadania \\
 \hline
 Czerwiec & zadania \\  
 \hline
 Wrzesień & zadania \\ 
 \hline
 Listopad & zadania \\ 
 \hline
 Grudzień & zadania \\
 \hline
\end{tabular}

\section{Ogólna struktura aplikacji}
Aplikacja ma postać 11 pokoi w rozmiarze 3.4m x 3.4m x 3.4m. Każdy pokój zawiera rozbudowaną zagadkę z jednej z 11 dziedzin fizyki na poziomie szkoły średniej: mechanika, mechanika bryły sztywnej, grawitacja i elementy astronomii, drgania, termodynamika, elektrostatyka, prąd elektryczny, magnetyzm, fale i optyka, fizyka atomowa, elementy fizyki relatywistycznej i fizyka jądrowa.

Gracz zaczyna w pierwszym pokoju. Po rozwiązaniu w nim zagadki przechodzi do kolejnego, wygrywa gdy ukończy ostatni pokój. Wszystkie zagadki łączy ciągła fabuła.

\section{Projekty zagadek}

\subsection{Zagadka z mechaniki}
W ramach zagadki z mechaniki gracz będzie musiał użyć drewnianych belek aby zbudować most, który wytrzyma ciężar przejeżdżającego po nim pojazdu. Na środku pokoju znajduje się miniaturowy wąwóz. Gracz ma limitowaną ilość belek. Gdy pojazd przejedzie na drugą stronę wąwozu zagadka jest zaliczona jako ukończona.

\subsection{Zagadka z fali i optyki}
Zagadka z fali i optyki polega na odpowiednim ustawieniu poprawnych soczewek w lukach w labiryncie na ścianie, tak aby wiązka światła dotarła do jego końca. Przy drugiej ścianie znajduje się stół z różnymi opisanymi soczewkami, które gracz może wybrać. Gracz używa kontrolera aby przenosić soczewki, które automatycznie wchodzą do luki gdy są wysarczająco blisko niej. Zagadka liczy się jako ukończona gdy wiązka światła przejdzie przez labirynt.

\subsection{Zagadka z prądu elektrycznego}
Zagadka z prądu elektrycznego polega na uzupełnieniu układu elektrycznego aby dostarczał wystarczające napięcie prądu jednocześnie nie spalając układu. Gracz dostosowuje parametry elementów takich jak rezystory, zasilanie i połączenia przewodników. Zagadka liczy się jako ukończona gdy gracz ukończy dwa układy - pierwszy służy jako poradnik wyjaśniający sterowanie.

\subsection{Zagadka z elektrostatyki}
Zagadka z elektrostatyki stawia gracza w różnych polach elektrostatycznych, gdzie gracz musi dobrać ładunki tak, aby ustabilizować ruch cząsteczek w tych polach. Zagadka liczy się jako ukończona po ustabilizowaniu 3 pól ze zwiększającym się poziomem skomplikowania.
